有冇人曾經肩夾骨外翻最後好返？

單邊外翻，係咁按摩拉根都好似冇咩改善咁

肩胛骨向外移？

寒背

一切都因背肌太弱，做多啲練背肌嘅運動

scapula wing?

用力壓落去都壓唔返原位

同X Ray無乜關係
肩胛骨外翻 or 寒背都係啲動態動作情況下控制唔到肩胛骨
想唔做訓練 淨係用拉筋同按摩係改變唔到太多

利申：物理治療師

即係賴人唔做運動抵死

我有做
想問下，依家用力壓落去都凸出黎點算

你用幾耐時間搞到肩胛骨咁
你咪用返幾多時間去整好佢囉
一時三刻醫得返講都冇人信啦

其實我都醫左2年,同當初病情相比現時係好左好多,當然我有拉根按摩同做運動

其實上黎開post既意思係睇下有冇過來人可以分享下經驗,同埋拎多D唔同既意見

我現時最大問題係右邊既肩胛骨係凸過左面,肩胛提肌個堆肌肉係明顯短左

一定係以年計，俾啲耐性，但又唔好因爲心急而狂做，太密鍛練又會傷，隔日練啦

依家想試下貼運動膠布，放鬆肌肉，唔知坊間有冇鋪頭專門幫人貼呢

呢張唔係脊骨咩

介唔介意比下意見我？

我未做gym之前就係咁，操下背肌而家正常返

首先你要知道scapula同rib之間有乜肌肉, 外翻即係protraction, pec maj, pec min, sub-clav, 等既肌肉都係幫我地做 protraction,

對於一d少做肌肉訓練既人黎講, arch back除左係肌肉overactive 之外, 更多因素係肌肉underactive, 試下練下serratus anterioir, 反而會有幫助

樓主自己google serrated anterior, lower & middle trapezius同rhomboid muscle strengthening ex

我條腰有arch back,係咪練返個腹就得

arch back通常講緊你個thoracic喎, 腰又點樣arch back呢?
你係咪想講hyperlordosis?

不如講中文，寒背同凸肚係打孖出現，未見過有寒背而條腰可以直得去邊

upper, lower cross 通常都買一送一

係呀,唔好意思,唔太清楚個名稱
我依家個人係一放鬆就凸肚,要有意識收腹先正常返
通常一分心就成條腰灣哂
可以點做

各位身體健康